【撐自己人】「法叔」頭槌扳平 港足1:1逼和印尼

【撐自己人】「法叔」頭槌扳平 港足1:1逼和印尼

最後更新: 1016 21:38 / 建立時間 (HKT): 1016

身穿白衫的港足作客印尼。
相片由足總提供(蘋果日報)

【2130更新】

香港足球代表隊今晚在國際足球友誼賽憑負傷上陣的38歲中堅法圖斯下半場接應辛祖傳中頭槌建，作客以1:1逼和印尼。

港足新帥加利韋特今仗派出強陣，正選陣容與上場友賽泰國比較，只有三個變動，分別是由唐建文入代替鄭璟昊，中場陳俊樂復任正選取代徐德帥，另外獲補選的新入籍兵中村祐人代替黃威在中場領軍。

開賽初段，主隊印尼便主導形勢，11分鐘，列列比利禁區內射門高出。25分鐘，印尼前鋒干卡維斯罰球施射僅高出。戰至上半場中段，港隊前鋒艾力士傷出，由辛祖入替。40分鐘，印尼右路進攻，安達拉傳中，干卡維斯近柱跳頂入網，印尼領先1:0。港隊完半場前差點扳平，中堅羅素接應角球衝頂被印尼門將列豪撲出，之後丹尼在左路傳遠柱，羅素再頂又被擋出底線，印尼半場領先1:0。

易邊後，港足中場表現稍有改善，只是未有產生太大威脅，48分鐘，印尼中場查雅右路突破在窄位施射，皮球僅僅出界。兩分鐘後，印尼差點擴大優勢，前鋒哈利耶迪左路突入傳遠柱，皮球貼柱出界，港足保幸保不失。56分鐘，港隊反擊，黃洋交傳交基奧再交右路的麥基傳中，可惜太貼門被印尼門將沒收。

港足之後以黃威及基奧雲尼入替陳俊樂及基奧，而辛祖推上最前任中鋒。港隊之後續有不少機會，先是63分鐘，黃威左路傳中，基奧雲尼近柱接應頭槌攻門可惜稍欠力度及角度被印尼門將接實。戰至69分鐘，港隊前鋒辛祖有越位之嫌下突破印尼防線在左路禁區傳中，上場對泰國頭部受傷要縫六針的法圖斯插水式頭槌頂中楣彈入，港隊追成1:1，而法圖斯入波後更跑去與主教練韋特慶祝。

兩隊之後都有入球機會，先是辛祖在73分鐘在左路禁區窄位施射近柱，被印尼門將列豪及時擋出。三分鐘後，印尼中場查雅在禁區內找到射門機會，但被入替葉鴻輝的王振鵬拍出，之後兩隊再未有入波，港足縱未能打破超過40年不勝印尼的戰績，但總算力拼下迫和對手，下半場表現有明顯的改善，與印尼互有攻守打成1:1完場。

【1900更新】

香港足球代表隊今晚7時30分在國際友誼賽作客印尼，而港隊主教練加利韋特排出強陣出擊，正選陣容與上場友賽泰國比較，只有三個人選變動，分別是由唐建文入代替鄭璟昊，中場陳俊樂復任正選，取代徐德帥，另外獲補選的入隊的新入籍兵是中村祐人代替黃威在中場領軍。

港隊（4-2-3-1）正選陣容如
1葉鴻輝
21唐建文、3法圖斯、23羅素、2丹尼
16陳俊樂、6黃洋
7艾力士、8中村祐人、22麥基
15基奧
--------------------

神奇隊長「謝拉特'05」降臨 BFB CHAMPIONS 2.0！新[紅SP]球員機率最高10倍UP！立即招攬！
--------------------

《體蘋果》陪你睇波講波

加利韋特(右)領軍第二場比賽。
相片由足總提供
加利韋特(右)領軍第二場比賽。 相片由足總提供
相片由足總FB提供

相片由足總提供
有香港力量球迷專程到印尼打氣。 相片由足總提供

港隊代表準備步出球場。 相片由足總提供

足總fb公佈友賽印尼戰果。